% @Difficulté 2
% @Source Sésamath
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Fractions
% @Titre Comprarer une fraction et un irrationnel
\begin{exercice}[Source=Sesamath, Trajet={1,2,3}]
	Effectuer le calcul de  $\mathrm{A}=1+\dfrac{1}{2+\dfrac{1}{2+\dfrac{1}{2+\dfrac{1}{2}}}}$\\
	Le nombre $\mathrm{A}$ est-il une valeur approchée de $\sqrt{2}$ à $10^{-2}$ près ? \\
	Vérifier avec une calculatrice.
\end{exercice}
\begin{Solution}
	$\mathrm{A}=1+\dfrac{1}{2+\dfrac{1}{2+\dfrac{2}{5}}}=1+\dfrac{1}{2+\dfrac{5}{12}}=1+\dfrac{12}{29}=\dfrac{41}{29} \approx 1,4138$\\
	Avec la calculatrice $\sqrt{2} \approx 1,4142$.\\
	Donc $A$ est une valeur approchée de $\sqrt{2}$ à $10^{-2}$ près.
\end{Solution}


\begin{Indice}
	Procédez par étape en commençant par calculer $+\dfrac{1}{2}$.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	Oui
\end{Reponse}